
\chapter{Arquitetura de Software}
\label{sec-arquitetura}
\vspace{-1cm}

O desenvolvimento deste módulo é baseado no padrão arquitetônico \textit{Service Layer} (Camada de Serviço)~\cite{fowler2002}, onde o software é dividido em três principais camadas conforme pode ser visto na Figura~\ref{figura-arquitetura}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-padrao.png}
	\caption{Arquitetura de Software FrameWeb~\cite{souza-celebratingfalbo20}.}
	\label{figura-arquitetura}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item Camada de negócio (\textit{Business Tier}): ela é subdivida em duas camadas: lógica de aplicação (\textit{Application}) e lógica de Domínio (\textit{Domain}). Neste ponto que são providas as funcionalidades de acordo com as regras de negócio do sistema;
	\item Camada de apresentação (\textit{Presentation Tier}): análogo ao seu nome, esta faixa é referente a criação da interface onde o usuário irá interagir com o sistema, nela estão presente duas camadas provenientes da arquitetura MVC, sendo elas a visão (\textit{View}) e controle (\textit{Control});
	\item Camada de acesso a dados (\textit{Data Access Tier}): aqui são realizados os tratamentos interligados à persistência de informações no banco de dados.
\end{itemize}
